[贏] 家樂福中國8成股權 48億人民幣賣給蘇寧易購

家樂福中國8成股權 48億人民幣賣給蘇寧易購

（法新社巴黎23日電） 法國超市巨擘家樂福（Carrefour）今天表示，同意將中國業務80%賣給中國零售業者蘇寧易購，價格48億人民幣（台幣約216億元）。

全球最大食品零售商之一的家樂福發表聲明指出，家樂福正在進行大型重整，中國業務估值14億歐元（台幣約495億元）。

家樂福表示，「家樂福中國80%股權的收購價將是48億人民幣，或6.2億歐元」，這項交易預計在年底前完成。

家樂福在1995年進軍中國，目前擁有210家大型超市和24家便利商店，去年營業額36億歐元，較2017年下滑近10%。

早走早著， 喺中國所有零售業 全部都遲早玩完

又畀大陸食夾棍
蝕一半咁濟

賣股權 姐係又撤資啦